中央社：北京對港鷹鴿兩手 未就示威定性

香港反《逃犯條例》修訂示威持續兩個多月，外界普遍關注北京如何定調香港局勢。據台灣中央社，北京體制內人士近日透露，北京對港局勢現有鷹、鴿派兩手，能否同時確保「一國」與「經濟特性」是決策關鍵指標，但失去任何一項，對北京而言都是「輸」。

指智庫對港定性有3種 當局仍在觀察

報道引述北京體制內人士透露，隨著香港局勢持續升溫，當局近期下令各大智庫彙整對港定性意見，得出結論共分3種，分別是「顏色革命」、「非顏色革命」，以及「暫且擱置按兵不動」。不過，由於香港情勢持續變化，當局仍在觀察，尚未有明確定性，因此官宣上避免採用明確定調，僅提及「特徵」、「苗頭」、「跡象」。

觀察官媒對香港反《逃犯條例》修訂示威的報導，在有關示威者占領機場、《環球時報記者》付國豪遭毆打時最為強硬，更曾釋出武警在深圳集結的影片，港澳辦也一度採用「近乎恐怖主義」的描述。

釋武警集結影片 同時強調「香港、內地一家親」

隨後，香港「勇武派」陷入約一周的休整期，社交網站Twitter、Facebook則自19日起，接連刪除涉發香港示威假消息的可疑帳號，指。此時，官媒的宣傳則轉向柔性訴求，釋出營造愛國情懷的「香港回歸」電影預告，同時也強調「香港、內地一家親」口號。

報道引述分析人士認為，北京對港目標是保持「一國」，同時也要維持「經濟特性」，若以軍隊介入，就代表北京為了維持「一國」，必須損失「香港經濟地位」，「這無異於默認了（中共）政權的脆弱性」，倘若北京真以六四形式鎮壓香港，付出的代價將遠大於1989年。

分析人士也提到，自香港發生反修例示威以來，中共領導人尚未對港表態，而8月初北戴河會議期間必然有所討論。據指出，下一步可以觀察，中共未來會透過政治局常委會、中央辦公廳直接下發對港決策，或維持中央港澳工作協調小組的決策層級，這代表的意義，是歷經北戴河會議後，中共高層決策模式是否有所轉變。

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

又話定左嘅

中共成日用埋依啲19技巧 「放風」「內鬥」
幾時改立場都得 哂9氣

Who fucking cares

wfc

who gives a shit

放風分化 香港人唔會再信

同大家溫習成語
朝令夕改

消你老母息

「顏色革命」、「非顏色革命」，以及「暫且擱置按兵不動」
主客和都買晒

夠薑你就出兵啦,on9

如果有一日真係香港獨立成功
到時又會放風話
香港獨立 中国必成最大贏家！